---
title: '¿Que es la seguridad informática?'
date: '2020-09-10 10:47:00'
description: 'Hoy Fede nos trae una util y entretenida informacion sobre ¿que es la seguridad informática?'
tags: ["seguridad", "fede", "federico", "pacheco", "introducción", "principios"]
type: 'redesyseguridad'
category: ["redesyseguridad"]
img: 'https://i0.wp.com/apuntesjulio.com/wp-content/uploads/2018/04/Seguridad-Inform%C3%A1tica.jpg?fit=900%2C400&ssl=1'
authors: ["PatoJAD"]
---



Muchas veces hablamos de seguridad informática, pero a la hora de definirlo es realmente difícil comprender todo lo que abarca. La seguridad informática es un grupo extremadamente grande de conceptos, conocimiento, etc.

Sin embargo todavía no me metí en este mundo a fondo como para tener un conocimiento apto para poder explicarlo pero conozco a una persona que tiene el conocimiento necesario como para poder explicarnos a todos…




## Introducción



Federico Pacheco es un profesor que tuve el agrado de conocer digitalmente en este contexto cuarentena, no es solo un gran profesor de varias universidades. Es uno de esos profesores que lleva todo a otro nivel


{{< youtube code="EH9ioUVcwyQ" >}}


En este primer video vamos a apreciar una introducción y/o pantallazo a lo que es la seguridad informática…




## Principios de la Seguridad de la Información



Adicionalmente a esta introducción Fede nos deja otro excelente video donde podemos profundizar un poco más los principios de la seguridad informática.


{{< youtube code="s_wOgabafmk" >}}



## Agradecimientos



Desde ya quiero agradecer a Fede por permitirme usar su contenido para poder explicar esto… Y si te gusta este estilo de videos, y sobre todo te gustan los libros te recomiendo pasarte por el canal de Fede y mirar esos “resumenes” de libros impecables que realiza…


{{< link url="https://www.youtube.com/c/VisualAnanda" text="Ir al Canal de Fede" >}}



---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
